# TW: внесение информации в документ Общие проблемы

Эта инструкция о том, как вносить информацию о новых проблемах в документ **Общие проблемы**. Технические писатели и другие сотрудники добавляют в документ описание всех проблем, которые возникли у пользователей при посещении сайта компании.


## Как работать с проблемами

Как только тебе пришло сообщение о новой проблеме, выполни следующие шаги:

**Шаг 1**. Убедись, что у тебя в работе нет срочных задач или задач с высоким приоритетом. Если есть, сперва закончи их.

**Шаг 2**. Проверь, не было ли похожих проблем. Для этого смотри таблицы документа **Общие проблемы**. Мы избегаем дублирования информации — это помогает сохранять документ понятным и актуальным.

**Шаг 3**. Уточни у коллег дополнительную информацию о проблеме: суть, приоритет и причины. Приоритет зависит от того, насколько проблема массовая.

**Шаг 4**. [Добавь описание проблемы в одну из таблиц документа](#_2)

## Как добавить описание проблемы

Что нужно сделать:

1. Опиши проблему: что не работает или работает неправильно. Делай описание сжатым, информативным и точным.
2. Определи критичность проблемы: критична — <span style="background-color: pink;">КРИТ</span> или не критична — <span style="background-color: lightgrey;">НЕ КРИТ</span>.
3. Установи приоритет. Все проблемы в таблицах располагаются в порядке убывания приоритетов: `blocker`, `highest`, `high`, `medium`, `low`, `lowest`.
4. Внеси дополнительную информацию о причинах проблемы и возможном решении.
5. Укажи название команды, которая поможет решить проблему. [Подробнее о зонах ответственности команд](https://www.pexels.com/photo/medium-short-coated-white-dog-on-white-textile-2607544/)
6. Добавь ссылку на инструкцию по работе с нужной командой.

<br><br><br>

<div class="text-box" style="background-color: #FDEDEC ; border: 1px solid #FDEDEC ; border-radius: 6px; padding: 10px; margin-bottom: 20px; width: 80%; max-width: 550px;">

<ol>
Допущения, которые я сделала при выполнении задания:
<li>Предположила, что информацию о проблемах могут вносить как техписатели, так и другие коллеги.</li>
<li> Статусы blocker, highest и т. д. выбираются из списка, и проблемы в таблице автоматически сортируются.</li>
<li> Техписатель выставляет приоритет и критичность проблемы самостоятельно.</li>
<li> В компании есть документ с разделением зон ответственности.</li>
</ol>
</div>
